新手ff機 Z6 / a73

Z6 / a73
暫時想入住支24-70 2.8
影景 人像 想玩吓拍片
價錢差唔多邊部好

拍片就A73啦

大三元不如定焦
除左1635外都唔低於

人像唔好Sony 操控z6勁過a7iii好多皮 z mount又係萬能插 又平過a7iii 不過對焦屎過a7iii

如果唔拍片就Z6?

55mm1.8?

人像Sony色唔得？

唔敢講啦呢啲就 一陣成堆人入嚟咬我話我唔識執又盛

肯定a73，z6不了

依家仲講sony直出唔得又真係幾搞笑

純粹gm嗰支唔值依家個價，除咗做野必須方便外唔會用
不過我都見唔少做野都用Tamron

其實A73除咗個西芒都無野輸Z6

一部銷量最好既FF無反都唔駛猶豫啲咩

有，ibis

點解呀

我都係諗住買tamron
不過會買多支定焦玩吓

支龍仔確實係唔錯

去到第3代唔覺得Sony colour science 有好大問題
如果繼續用canon紅既標準去衡量
咁Nikon更加係由單反年代俾Canon 笑影人唔得
唔通Nikon DSLR 又係唔影得人咩

Z mount 口徑大 做到萬能插但佢係依賴轉插個對焦並唔係可靠 Z係無開放third party
但佢防震的確做得好 而操控咁多年Nikon都做得好好無容置疑

但拎Z6 NIKON第一部無反仲要單春XQD 出黎同一部發展成熟用兩卡自動對焦鏡群豐富既 A73比 的確好輸蝕
依家入Nikon都會去考慮二代機甚或入門機Z5
正如入Canon 都會睇 R5,6

睇操控
Nikon evf mon 都贏Sony

最後睇你budget
Nikon支 2470 2.8成皮
Sony就有一堆相對上平啲嘅副廠鏡

但係z62有小小over左
我會想Z6加多啲錢買多支鏡

Thanks 師兄睇吓先

先唔講規格上，淨係睇間公司sony既潛力高幾倍，作為新手歸屬感都返哂黎

想問好耐 其實Sony自動對焦鏡群豐富過Nikon 個位喺邊？ 係計咩鏡？

sony第3代直出色唔係唔得，但拍埋nikon呢啲爭十鳩幾皮

真 個個KOL都用sony
Nikon=老嘢

身邊個個fuji sony 部機掛係頸都威返啲

剩係講長焦Nikon已經連長過200mm既鏡都無

計埋DX果兩支成個z系統得16支鏡

加上FTZ接環對焦既問題

Sony Full flame鏡群已有39支

已經唔計副廠。

不過咁，其實樓主都心有所屬。想更多人認同買Z6。

真，見親後生新手都直屌富士

得番亞叔堅守Nikon

講講下自動對焦鏡群 又講左去原生無反鏡群 根本兩樣就唔同嘢嚟 nikon af鏡群講緊有成個f mount 加 ef mount 加 sony e mount 三大廠都用到 都未計leica m啲旁門左道

簡單啲講 nikon用到所有e mount 鏡包括副廠 啫係已經有 428 684 啦 sony用唔用到z mount鏡？

Ok 你啱

我覺得講原廠鏡群計

用接環已經令成個使用體驗差左一截

原廠f轉z都係咁話

不過鏡群呢樣

其實有自己想要嘅鏡就夠

理鳩佢有一百幾十支

原廠adaptor 佢做得冇C記咁好呢層N記用家都唔滿意，野係有既但表現做得好唔好都應該提下巴打囉。S記開放個mount係令第三廠多好多鏡提供，無論係N，C，甚或Fuji用家都希望有多Tamron Sigma 可以媲比美原生鏡又高性價比既選擇

用第三廠adaptor 都要睇下個表現同成本啦
我見識少又真係無咩點見真係有人用Z機去買Sony E mount 鏡用，上網睇人測試真係叫做用到自動對焦，仲話計埋長炮覺得太over啦。

入邊個坑其實最緊要知每個都各有優缺點就得啦
C，S都有用，玩過朋友部N好鐘意個手感同操控

唔係呀 其實我想買a7iii多啲 不過Z6個價抵 同埋佢個mount大d 潛力係咪大啲

我本身就係富士

Mount大潛力大呢點我覺得有水分
至於Ibis我覺得唔關事，真係要做最多咪崩邊，一樣防震得到
但係老實講，各家ibis除咗o記之外都有水份，somy冇講既咁差

鏡群是否優秀不是看數量，而是要看焦段覆蓋，解像力和平衡性吧
轉接都會增加重量，根本不平衡，而且這樣算sony也能轉接，不同品牌也會用最大副廠canon的老鏡
Sony原廠除了超廣和150-300位置缺支定焦外，算是很齊全了
而副廠更不用說，基本上sony今日的普及率這麼高，很大因素是tamron1728和2875功勞，冇錯sony真係最適合窮人用
另外24gm這類輕便和高質平衡鏡也是最多，1.8系列也是入門最友好的(canon不送罩的伸縮3兄弟就別提了)
Z口現在1.8系列是高質鏡，但係缺乏左入門鏡，roadmop有28,40兩支餅同100400，200600兩支砲，但係講就講左好耐，一支都未上市

Sony由傳統俾人嫌鏡貴 牌子貴，依家變成窮人恩物

岩喵我窮人

咁可能我都係買a73

潛力未發揮，間公司都危危乎

其實近5年先更新既大三元同長焦炮，邊間都一樣咁貴
所謂Canon抵，咪就係50 1.8同副廠鏡，原廠得少數，好似小小黑同200 2.8定焦二手呢類冷門鏡都抵，但俾我買新鏡一定唔買，真係轉接大多數人都係老鏡包袱
老鏡都抵，但真係勁就唔會換代更新啦

單反鏡真係不了
舊嘅平嘅都唔夠解像力
新嘅唔平又冇二手承接
體驗又一般
除非本身一手靚鏡
買新嘅單反鏡更加係無謂

a73 + 2875 2.8

咁大家認為a73應該入二手 定全新
二手都要10xxx
全新貴千零蚊

二手可以睇佢用左幾耐，覺得唔差錢就買全新

全新

依家肺炎咁猖狂，仲買二手

同自己啲機比係得
同人地啲機比 raw嚟講都係唔太得 jpg就唔撚知

用科學方法定係主觀標準

大多數人嘅主觀標準

老實講
近年 canon啲色都係柒
最好係5d 5d2 5d3 年代
eos r 同 rp 都係柒
反而 eos m 好少少

如果想搵返當年嘅C記色只會失望